# Тесты на сайт ["market.yandex.ru"](https://market.yandex.ru/)
## Установка проекта
***
1. Создайте отдельную директорию на локальном компьютере
2. Скачайте все файлы которые расположены в [директории](https://gitlab.com/astericsiss/test_market_yandex.ru.git) <br>
   git clone https://gitlab.com/astericsiss/test_market_yandex.ru.git
3. Установить Allure
4. Откройте проект
5. Установить все библиотеки из файла pom.xml

## Описание проекта
***
Целью написания данного проекта является проверка корректной работы функционала фильтра интернет магазина <br>

В проекте реализовано автоматическое создание отчета в Allure с сохранением скриншота на каждое действие + указание 
номера страницы и наименование товара, не соответствующего фильтру.

### Параметризированный тест - проверка корректной работы функционала фильтра интернет магазина
- переходит на страницу ["страница поиска яндекса"](https://ya.ru/)
- открывает вкладку "Все сервисы"
- выбираем сервис "Маркет"
- переходит в яндекс маркет
- выбирает "Каталог" 
- наводит курсор на раздел "Компьютеры"
- выбирает подраздел "Смартфоны"
- задает параметр "Производитель" 
- получает результаты поиска
- проверяет, что на всех страницах предложения соответствуют фильтру "Производитель"